本土派長線抗爭，要做嘅嘢係「光復抖音」

tl;dr版
本土派應該視抖音為文化戰爭嘅前線
通過滲透抖音散播文宣
嘗試吸納新嘅支持者（至少避免00後流向建制派）
建立人際網絡
----------------------------------------------
可唔可以試下用抖音傳播本土/港獨思想
以下呢篇嘢其實主要係target本民前、民族黨、學獨聯、學生動員之類嘅組織
始終大規模滲透呢家嘢個人做的話好難協調
不過各位如果有類似想法，不妨留言討論下

首先講下點解會有咁嘅想法
第一依家嘅中小學生都好少用fb
instagram, snapchat之類嘅平台又唔係好適合散播政治訊息（大部分人都係用作私人交流）
（就我所見，香港民族黨同本土民主前線都無整instagram account，反而本土研究社有 ）
假如本土派要繼續發展的話，係咪要用其他途徑接觸啲00後？
佢地係未來幾年嘅首投族
（各位已經唔再年輕，雨傘運動都已經係4年前嘅事 ）
比起拉攏老人，吸納00後支持應該比較容易

連登上面提起笑波子，就會恥笑佢啲片低質，見到啲00後睇佢啲片，就笑埋啲00後一份
但係之前港珠澳通車後，笑波子拍過段片有關東涌境況
佢啲觀眾係有共鳴㗎
假如笑波子嘅觀眾demographics係偏向00後的話
咁代表00後係convertible，爭在未有人有心去做 （可能係我孤陋寡聞）

第二個原因
係共產黨肯定都已經滲透緊

//該款「跨境雲控系統」不但能在臉書建立「殭屍帳號」，就連現在火紅的Instagram、抖音等社群媒體，甚至是Whatsapp等通訊軟體，中國網軍都能藉由該系統輕易建立殭屍帳號，達到在網路上帶風向的目的//
何況就算共產黨唔做嘢都好，抖音呢樣嘢本身就起到令人遠離政事、維持現狀嘅效果
所以假如本土派唔考慮點樣滲透抖音、拉攏年輕人的話，基本上就等於拱手相讓一大堆潛在支持者

具體方法：
帶定頭盔先
我未玩過抖音，所以對其運作不太熟識 以下純屬猜想

首先，帶風向
（就我簡陋嘅印象）依家抖音上面基本上就係一堆人響度lip sync、做埋啲扮可愛嘅嘢 然之後就會有一堆人去仿效
可唔可以逐少逐少加啲本土派propaganda入去
例如話cosplay二戰時嘅香港義勇軍，然後去香港保衛戰中嘅歷史遺跡度拍片etc.；
然後用上面提到嘅殭屍帳戶系統帶起 類似嘅潮流
至少令到啲00後意識到有啲咁嘅嘢，令佢啲覺得呢啲歷史係同佢地有關

下一步可能係錄番啲廣東話嘅歌，嘗試將佢地拉離蝗語歌，加啲本土抗共嘅歌詞落去
最低限度係令佢地關心香港時事
幫班細路反洗腦

另一個重點係建立人際網絡
抖音唔單止可以拍片，仲有add friend嘅功能
可唔可以試下派啲人 入去招攬/嘗試遊說啲00後
先建立關係然後再拉攏
好過你用老屎忽嘅心態一邊屌啲00後辣殺一邊又怪佢地遠離政事
更加唔好提呢啲人際網絡係選舉資本
你可能話「本土派都無得選㗎啦」
但係建制派有得選
至少要避免00後流向建制派

-------------------------------------
我相信肯定有人考慮過上述講嘅嘢
但係之所以無人討論過呢個option，我相信與其話係不可行，倒不如話係情感上厭惡
肯定有人話抖音呢啲蝗語垃圾平台 狗也不屌
但係梁天琦都講過

「我哋呢一個社會如果要攞返我哋應該有嘅權力，我哋唔可以再繼續教條主義。條條大路通羅馬，邊一個方式可以推翻呢一個政府嘅，邊一個方式就應該要去做。」

我相信面對抖音
亦應保持同樣態度

當然
中心化領導容易被滲透
所以具體抗爭方法上唔一定要學獨聯佢地自己做
另一個玩法係由志願者自行成立不同嘅「抖音抗爭組」whatever
本土派組織再同抗爭組保持聯繫，提供文宣/需要散播嘅理念
咁樣分工合作應該會比較有效，亦都無咁易一Q清袋

抖音抗爭組之間應該由有唔同嘅theme
具體結構參考漫畫/同人本漢化組
唔同嘅抗爭組負責唔同題材
有啲可能係專精歷史題材（香港保衛戰）
有啲係專攻時事題材
有啲係偏向娛樂，但暗地裡係招攬同路人嘅front organization

基本底線係散播嘅資訊全部都係 香。港。本。位

類似嘅做法應該嘗試拓展去youtube

哦

push

幫手將抖陰散播出去真係多得你唔少

打咗好多字
幾時整第一條片?

教條主義
你以為你乜都唔做
抖音就唔會散播出去？

支那apps會無後門程式hack你電話？
唔好講資料外洩
個apps本身已經開到你電話個GPS
到時公安查水標真係IP都唔洗check

技術問題有幾難解決
如果竟然成個本土派上上下下都無人fix到的話
咁收皮都係遲早嘅事

支那app你擺條片上去之前都要審核左先出到啦

咪撚咁天真啦

lm

未試過你又知佢會block?
同埋我講緊嘅係軟性宣傳
唔係叫你讀稿嗌口號（如果真係咁做的話，00後本身都唔會睇啦）

試下冇壞

你咪試下

諗起以前有巴打剪啲遊行片六四片落AV再整seed擺上中國討論區

屌

成個本土派有人做到野既就唔會打飛機打左咁多年喇

sad but true

仲唔like同推，各位連登仔